## LINUX PROFESSIONAL INSTITUTE (LPI)

![](../.img/lpicRoudmap.png)

links oficiais para lpi.org e suas provas: 
- [ ] [LPIC-1](https://www.lpi.org/our-certifications/lpic-1-overview)
- [ ] [LPIC-2](https://www.lpi.org/our-certifications/lpic-2-overview) 
- [ ] [LPIC-3 Security](https://www.lpi.org/de/our-certifications/lpic-3-303-overview)
- [ ] [LPIC-3 Mixed Environments](https://www.lpi.org/our-certifications/lpic-3-300-overview)
- [ ] [LPIC-3 Virtualization and Containerization](https://www.lpi.org/our-certifications/lpic-3-305-overview)

links para lpibrasil.com.br com guia de conteúdo para estudos:
- [ ] [LPIC-1](https://lpibrasil.com.br/lpic-1/)
- Prova 101-500
  - TÓPICO 101: ARQUITETURA DO SISTEMA
    - 101.1 Determinar e definir as configurações de hardware
    - 101.2 Inicialização do sistema
    - 101.3 Alterar níveis de execução / metas de inicialização e desligamento ou reinicialização do sistema
  - TÓPICO 102: Instalação do Linux e Gerenciamento de Pacotes
    - 102.1 Projeto de layout de disco rígido
    - 102.2 Instale um gerenciador de boot
    - 102.3 Bibliotecas compartilhadas Gerenciar
    - 102.4 Use Debian, gerenciamento de pacotes
    - 102.5 Use RPM e gerenciamento de pacotes YUM
  - TÓPICO 103: GNU E COMANDOS UNIX
    - 103.1 Trabalho na linha de comando
    - 103.2 Processo córregos usando filtros
    - 103.3 realizar o gerenciamento de arquivos básico
    - 103.4 Use córregos, tubos e redirecionamentos
    - 103.5 #NOT FOUND
    - 103.6 Modificar as prioridades de execução de processo
    - 103.7 arquivos de texto de pesquisa usando expressões regulares
    - 103.8 executar operações básicas de edição de arquivos usando vi
  - TÓPICO 104: DEVICES, LINUX SISTEMAS DE ARQUIVOS, FILESYSTEM HIERARCHY STANDARD
    - 104.1 Criar partições e sistemas de arquivos
    - 104.2 manter a integridade do sistema de arquivos
    - 104.3 Controle de montagem e desmontagem de sistemas de arquivos
    - 104.4 Gerenciar cotas de disco
    - 104.5 Gerenciar permissões de arquivo e de propriedade
    - 104.6 Criar e alterar links físicos e simbólicos
    - 104.7 Encontre e arquivos lugar no local correto
- Prova 102-500
  - TÓPICO 105: SHELLS E SCRIPTS DO SHELL
    - 105.1 Personalizar e usar o ambiente do shell
    - 105.2 Personalizar ou escrever scripts simples
  - Tópico 106: INTERFACES DO USUÁRIO E ÁREAS DE TRABALHO
    - 106.1 Instalar e configurar o X11
    - 106.2 Áreas de trabalho gráficas
    - 106.3 Acessibilidade
  - Tópico 107: Tarefas Administrativas
    - 107.1 Gerenciar contas de usuário e grupo e arquivos de sistema relacionados
    - 107.2 Automatizar tarefas de administração do sistema agendando trabalhos.
    - 107.3 Localização e internacionalização
  - Tópico 108: Serviços Essenciais do Sistema
    - 108.1 Manter a hora do sistema
    - 108.2 Log do sistema
    - 108.3 Noções básicas do Mail Transfer Agent (MTA)
    - 108.4 Gerenciar impressoras e impressão
  - Tópico 109: Fundamentos de Rede
    - 109.1 Fundamentos dos protocolos da Internet
    - 109.2 Configuração de rede persistente
    - 109.3 Solução de problemas básicos de rede
    - 109.4 Configurar DNS do lado do cliente
  - Tópico 110: Segurança
    - 110.1 Executar tarefas de administração de segurança
    - 110.2 Configuração de segurança do host
    - 110.3 Protegendo dados com criptografia
- [ ] [LPIC-2](https://lpibrasil.com.br/lpic-2/)
- Prova 201-450
  - TÓPICO 200: PLANEJAMENTO DE CAPACIDADE
    - 200.1 Medindo e Solucionando o Uso de Recursos
    - 200.2 Prever Futuras necessidades de recursos
  - TÓPICO 201: Linux Kernel
    - 201.1 Componentes Kernel
    - 201.2 Compilando um Kernel
    - 201.3 Gerenciamento e solução de problemas do tempo de execução do kernel
  - TÓPICO 202: INICIALIZAÇÃO DO SISTEMA
    - 202.1 Personalizando a inicialização do sistema SysV-init
    - 202.2 Recuperação do sistema
    - 202.3 Carregadores de inicialização alternativos
  - TÓPICO 203: SISTEMA DE ARQUIVO E DISPOSITIVOS
    - 203.1 Operando o sistema de arquivos Linux
    - 203.2 Mantendo um sistema de arquivos Linux
    - 203.3 Criando e configurando opções do sistema de arquivos
  - TÓPICO 204: ADMINISTRAÇÃO AVANÇADA DO DISPOSITIVO DE ARMAZENAMENTO
    - 204.1 Configurando o RAID
    - 204.2 Ajustando o acesso ao dispositivo de armazenamento
    - 101.3 Alterar níveis de execução / metas de inicialização e desligamento ou reinicialização do sistema
  - TÓPICO 205: CONFIGURAÇÃO DE REDE
    - 205.1 Configuração básica de rede
    - 205.2 Configuração e solução de problemas avançados de rede
    - 205.3 Solução de problemas de rede
  - TÓPICO 206: MANUTENÇÃO DO SISTEMA
    - 206.1 Crie e instale programas da fonte
    - 206.2 Operações de backup
    - 206.3 Notificar usuários sobre problemas relacionados ao sistema
- Prova 202-450
  - Tópico 207: Servidor de Nomes de Domínio
    - 207.1 Configuração básica do servidor DNS
    - 207.2 Criar e manter zonas DNS
    - 207.3 Protegendo um servidor DNS
  - Tópico 208: Serviços da Web
    - 208.1 Implementando um servidor da web
    - 208.2 Configuração do Apache para HTTPS
    - 208.3 Implementando um servidor proxy
    - 208.4 Implementando o Nginx como um servidor da Web e um proxy reverso
  - Tópico 209: Compartilhamento de Arquivos
    - 209.1 Configuração do servidor SAMBA
    - 209.2 Configuração do servidor NFS
  - Tópico 210: Gerenciamento de clientes de rede
    - 210.1 Configuração DHCP
    - 210.2 Autenticação PAM
    - 210.3 Uso do cliente LDAP
    - 210.4 Configurando um servidor OpenLDAP
  - Tópico 211: Serviços de E-mail
    - 211.1 Usando servidores de e-mail
    - 211.2 Gerenciando a entrega de e-mail
    - 211.3 Gerenciando a entrega remota de e-mail
  - Tópico 212: Segurança do Sistema
    - 212.1 Configurando um roteador
    - 212.2 Protegendo servidores FTP
    - 212.3 Shell seguro (SSH)
    - 212.4 Tarefas de segurança
    - 212.5 OpenVPN
- [ ] [LPIC-3 SECURITY](https://lpibrasil.com.br/lpic-3-303-seguranca/)
- Prova 303-200
  - TOPIC 325: CRIPTOGRAFIA
    - 325.1 X.509 Certificados e Infra-estruturas de Chave Pública
    - 325.2 X.509 Certificados para criptografia, assinatura e autenticação
    - 325.3 Sistemas de arquivos criptografados
    - 325.4 DNS e Criptografia
  - TOPIC 326: SEGURANÇA HOST
    - 326.1 Host
    - 326.2 Hospedar e Detecção de Intrusão
    - 326.3 Gerenciamento de usuários e autenticação
    - 326.4 FreeIPA instalação e integração Samba
  - TÓPICO 327: CONTROLE DE ACESSO
    - 327.1 Controle de acesso discricionário
    - 327.2 Sistemas de controle
    - 327.3 Sistemas de arquivos
  - TÓPICO 328: SEGURANÇA DA REDE
    - 328.1 Rede
    - 328.2 Detecção de Intrusão de Rede
    - 328.3 Filtragem de pacotes
    - 328.4 Redes Privadas Virtuais
- [ ] [LPIC-3 Virtualization and Containerization](https://lpibrasil.com.br/lpic-3-304-virtualizacao-e-alta-disponibilidade/)
- Prova 304-200
  - Tópico 330: Virtualização
    - 330.1 Conceitos e teoria de virtualização
    - 330.2 Xen
    - 330.3 KVM
    - 330.4 Outras soluções de virtualização
    - 330.5 Libvirt e ferramentas relacionadas
    - 330.6 Ferramentas de gerenciamento em nuvem
  - Tópico 334: Gerenciamento de Cluster de Alta Disponibilidade
    - 334.1 Conceitos e teoria de alta disponibilidade
    - 334.2 Clusters com balanceamento de carga
    - 334.3 Clusters de failover
    - 334.4 Alta disponibilidade em distribuições Enterprise Linux
  - Tópico 335: Armazenamento em Cluster de Alta Disponibilidade
    - 335.1 DRBD / cLVM
    - 335.2 Sistemas de arquivos em cluster



